美國駐聯合國大使：美國願為台灣香港挺身對抗中國

【美高調挺台】重大突破！美駐聯合國大使首晤我駐紐約代表 承諾「助台參與聯合國事務」

美駐聯合國大使克拉夫特與駐紐約台北經濟文化辦事處李光章，16日在紐約曼哈頓一間戶外餐廳共進午餐，並由美聯社記者側拍。 美聯社
在美國國務次卿克拉奇（Keith Krach）即將到訪台灣之際，美國駐聯合國大使克拉夫特（Kelly Craft）周三（16日）也與台灣駐紐約的最高官員、駐紐約台北經濟文化辦事處李光章共進午餐。克拉夫特表示，這次會晤具「歷史性」意義，也代表川普政府更進一步強化與台灣關係。

克拉夫特向美聯社表示，她和李光章在紐約上東城一間戶外餐廳共進午餐，也是台灣駐紐約最高級官員首度與美國駐聯合國大使用餐。她向李光章承諾，將協助台灣參與聯合國事務。

克拉夫特說，台灣應該要能夠像所有其他國家一樣參與聯合國事務，「如果美國不為台灣挺身對抗中國，那麼誰會挺身而出？不只台灣，還有香港，還有其他地方？」

報導指出，李光章原為外交部主任秘書，才剛赴紐約上任。他邀請克拉夫特共進午餐，克拉夫特欣然受邀。克拉夫特說，「這是東道國歡迎他很好的方式，聽他談談他的家庭、他的經歷」，「以及台灣能提供世界的……許多許多創新科技」。

美駐聯合國大使克拉夫特與駐紐約台北經濟文化辦事處李光章，周三在曼哈頓一間戶外餐廳共進午餐，是美駐聯合國大使首度與台灣駐紐約最高官員會晤。 美聯社

克拉夫特表示，她想跟隨總統做正確的事，「我認為他想強化且深化與台灣的雙邊關係，我想代表政府延續這樣的作為」

克拉夫特與李光章會晤的翌日，就是國務次卿克拉奇抵達台灣訪問之日，勢將使美中關係更加緊張。

美聯社分析，美國與民主台灣的關係近來升溫，受到國會兩黨強烈支持，也顯示川普政府有意違抗北京威脅，宣揚不同於中共極權主義的政體。

分析指，川普政府積極促使讓台灣以獨立實體的方式加入世界組織，如世界衛生組織（WHO）和世界民航組織（ICAO），也極力遏阻北京對台的外交勝利。 （國際中心／綜合外電報導）

克拉夫特原為美國駐加拿大大使，去年9月成為駐聯合國大使。 資料照片

美駐聯合國大使克拉夫特與駐紐約台北經濟文化辦事處李光章，周三在曼哈頓一間戶外餐廳共進午餐。 美聯社

克拉夫特說，台灣應該要能夠像所有其他國家一樣參與聯合國事務，「如果美國不為台灣挺身對抗中國，那麼誰會挺身而出？不只台灣，還有香港，還有其他地方？」

they can talk the talk
but can they walk the walk?

快d派美軍解放香港啦

到底美國想唔想繼續玩聯合國嫁

香港獨立之後整條trump road

US envoy to United Nations meets with Taiwan official in NY

好嬲好嬲

自由道
Liberty Avenue

on the road

先幫台灣加入聯合國，聯合國唔俾就有藉口另組新聯合國

老外外交真係均真，檯面係plain water

sir this way

自由 太平 勝利都齊晒
你想要邊條？

“It really is a shame because they should be able to participate in U.N. affairs just like everyone else,” she said. “If the U.S. doesn’t stand up to China then who’s going to when it comes to Taiwan, and not only Taiwan but Hong Kong and others?”

重光道有無

榮光就有
岩唔岩？

國際線有任 請每日推Post

55 等你行動

【美高調挺台】重大突破！美駐聯合國大使首晤我駐紐約代表 承諾「助台參與聯合國事務」

麥當勞道改名叫侵當勞道

俾特朗普整返棟TRUMP Tower 都冇問題

美駐聯合國大使首度會晤駐紐約辦事處長
最新更新：2020/09/17 14:57

（中央社紐約16日綜合外電報導）美國駐聯合國大使克拉夫特（Kelly Craft）今天與駐紐約台北經濟文化辦事處處長李光章共進午餐，克拉夫特稱兩人的會面為「歷史性」也象徵川普政府進一步強化與台灣的關係。

美聯社報導，克拉夫特表示她與李光章是在曼哈頓東區一個戶外餐廳共進午餐，這也是首度美國駐聯合國大使與台灣的高層官員會面。

她告訴美聯社：「我在做總統覺得正確的事，我覺得他在尋求強化、深化與台灣的雙邊關係，我也希望能持續代表美國政府從事相關工作。」

美國將於11月3日舉行總統大選，並將派國務次卿柯拉克（Keith Krach）17日率團前往台灣，成為數十年來訪台層級最高的國務院官員，訪台期間預計會晤總統蔡英文並參與一場美台經濟對話。

克拉夫特今年5月轉推一則美國駐聯合國代表團的推文，表達支持台灣參與聯合國，稱「阻撓台灣涉足聯合國領域，是一種冒犯，不只是對台灣民眾，也是對聯合國」。（譯者：陳亦偉）1090917

雪廠街改做十一街

【美挺台】曾多次批中 美駐UN大使被中國視為眼中釘

美國駐聯合國大使克拉夫特
圖片來源 : 路透
高調和我駐紐約辦事處代表見面的美國駐聯合國大使克拉夫特，去年9月上任後便多次對香港民主運動及武漢肺炎（COVID-19）疫情，公開批評中國政府，並稱讚台灣的抗疫成效，但也因此成為中國官方點名反擊的眼中釘。

現年58歲的克拉夫特（Kelly Craft）去年獲美國總統川普提名，接下美國駐聯合國大使一職。她上台後不久，中國爆發武漢肺炎疫情，美中互相指責對方，美國更因此決定退出隸屬聯合國的世界衛生組織（WHO）。

克拉夫特多次譴責中國隱瞞疫情，上周四（9/10）接受網路媒體訪問時，也因為批評中國而惹怒北京。根據中國環球電視網（CGTN）報導，克拉夫特受訪時「對中國共產黨充滿惡意，還說對中國人民充滿同情」。中國駐聯合國發言人回罵克拉夫特「虛偽」，還說她的發言只是為了美國國內政治議題。

事實上，克拉夫特除了痛批中共處理疫情不當導致全球受害，她還盛讚台灣的抗疫表現。在今年5月WHO舉行世界衛生大會（WHA）前，克拉夫特呼應美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）的言論，公開呼籲WHO讓台灣與會，她當時再推特發文寫著：「世界值得聽取台灣應對COVID-19（武漢肺炎）的專業知識。」

另外，克拉夫特也常發聲力挺香港爭民主運動。港警上月大規模逮捕壹傳媒創辦人黎智英等民主運動人士，並搜查香港《蘋果日報》總部大樓，克拉夫特上月在福斯新聞節目上對此表示譴責，並痛批香港特首林鄭月娥。她說：「非常令人失望的是，林鄭月娥過去數十年和香港人一樣享有自由…現在卻允許中國干涉並施壓，剝奪香港人民的自由。」

克拉夫特同時強調，美國會竭盡努力促進中國人權：「我們會藉著在安理會上的每一個機會，提出中國的人權問題，不管是維吾爾族，還是非洲、西藏和台灣，任何有中國欺壓人權的地區。」（國際中心／綜合外電報導）

夏慤道改名叫光復大道

美國上次派個衛生部長去台灣喺枱底傾入UN、供應鏈聯盟、捍衛主權，啲嘢傾掂數先拎上枱面，而家咪浮上嚟，連登仔成日以為人地冇做嘢

Sir this way

新冷戰

美軍來了我帶路

高調和我駐紐約辦事處代表見面的美國駐聯合國大使克拉夫特，去年9月上任後便多次對香港民主運動及武漢肺炎（COVID-19）疫情，公開批評中國政府，並稱讚台灣的抗疫成效，但也因此成為中國官方點名反擊的眼中釘。

聽到未呀！中國肯開戰未？
中國：不打真炮，只打口炮

與台建交.

“If the U.S. doesn’t stand up to China then who’s going to when it comes to Taiwan, and not only Taiwan but Hong Kong and others?”

神仙托世

walk the talk

又係連登仔

台灣藍絲：只會嘴砲

A

希望有生之年可以睇到海豹突擊隊VS香港畜龍

Your name

Maybe this is "walk the walk"
Or walk the Winnie

NBA明星隊對港聯？

3分鐘完場

歷史，再一次循環

好撚貼切既形容

淚灑街

呢個女外交官幾好, 如果浸連任就好啦, 同肥篷一剛一油, 實激到支共, 好嬲好嬲

「如果美國不為台灣挺身對抗中國，那麼誰會挺身而出？不只台灣，還有香港，還有其他地方？」

咁唔該台灣主動啲，唔係樣樣等中共嚟先反應

師出要有名

多謝美國！！

美國駐聯合國大使：美國願為台灣香港挺身對抗中國

雜總一定嬲到震!!

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區